\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{hyperref}
 
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour}, commentstyle=\color{codegreen}, keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray}, stringstyle=\color{codepurple}, basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false, breaklines=true, captionpos=b, keepspaces=true, numbers=left,                    
    numbersep=5pt, showspaces=false, showstringspaces=false, showtabs=false,tabsize=2
}
\lstset{style=mystyle}

\title{Tarea 07}
\author{fl.gomez10 at uniandes.edu.co}
%\date{March 2019}

\begin{document}

\maketitle

Horario de atención: Principalmente de 2:00pm a 5:00pm en la oficina i-109. También se pueden enviar dudas al correo electrónico.

Entregar la carpeta de trabajo en un archivo comprimido \texttt{hw07-username.tar} antes de finalizar la clase. 

Trabaje iniciando  sesión en la máquina virtual en línea
\href{https://mybinder.org/v2/gh/ComputoCienciasUniandes/FISI2026-201910/master?urlpath=lab}{mybinder.org/}
\footnote{\url{https://mybinder.org/v2/gh/ComputoCienciasUniandes/FISI2026-201910/master?urlpath=lab}}. 
Aparte, cree un archivo de texto llamado \texttt{bitacora.txt}


\section{Ejercicio 1 (30 puntos) Trabajo en Casa}

Cree un notebook llamado \texttt{ejercicio01.ipynb}. En la primera celda puede incluir
\texttt{\%pylab inline} para cargar \texttt{numpy} y \texttt{matplotlib} de una vez.

\subsection{A (6pts)}
Graficar la función coseno 
\begin{itemize}
\item (2 pts) Cree un array unidimensional \texttt{a} que tenga 30 números desde $-2\pi$ hasta
  $2\pi$ igualmente distanciados usando \texttt{np.linspace()}
\item (2 pts) Cree un array unidimensional \texttt{b} que sea el coseno de \texttt{a}.
  Créelo directamente operando sobre el array \texttt{a} como un todo, no elemento por
  elemento.
\item (2 pts) Grafique \texttt{b} vs. \texttt{a}.
\end{itemize}

\subsection{B (14 pts)}
Crear un array de $8 \times 8$ que tenga el patrón del tablero de ajedréz.

\begin{itemize}
\item (2pts) Cree un array de ceros de $8 \times 8$ usando \texttt{np.zeros()}.
\item (4pts) Con un doble \texttt{for} (uno para barrer filas y otro para barrer columnas),
  recorra el array y coloque unos cada tanto siguiendo el patrón del tablero de ajedréz
  intercalando unos y ceros en ambos ejes (0 y 1).
\item (4pts) Grafique usando \texttt{plt.imshow}.
\item (4pts) Cree e imprima un array de $8 \times 8 \times 4$ con un patrón de ajedréz 3D. Esto es,
  si uno se desplaza en cualquier eje (0, 1 o 2) va a encontrar intercalados unos y ceros.
\end{itemize}

\subsection{C (10 pts)}
Cree una variable $N=4$.
Cree un array de $N \times N$ donde la matriz diagonal superior sean ceros, la diagonal
sean unos y la matriz diagonal inferior se llene incrementando del siguiente modo:
\begin{equation}
  \begin{array}{cccc}
    1 & 0 & 0 & 0 \\
    2 & 1 & 0 & 0 \\
    3 & 4 & 1 & 0 \\
    5 & 6 & 7 & 1
  \end{array}  
\end{equation}
Debe funcionar bien para los casos $N=0, 1, ..., 10$. Con esto se calificará. (10 pts).
Puede empezar creando un array de ceros usando \texttt{np.zeros()}

\section{Ejercicio 2 (30 pts)}
En un notebook llamado \texttt{ejercicio02.ipynb} copie el siguiente fragmento de código.

\begin{lstlisting}[language=Python, caption=grafica-cos.py]
import matplotlib.pyplot as plt
import matplotlib.image as mpimg
import numpy as np

img=mpimg.imread('https://github.com/ComputoCienciasUniandes/FISI2026-201910/raw/master/Talleres/Grupo_1/sorpresa_hubble.png')

imgplot = plt.imshow(img)
\end{lstlisting}

\begin{itemize}
\item (10 pts) Escriba en una celda la forma (shape) de \texttt{img}.
  ¿Es un solo array? ¿Son varias capas? ¿Qué representa cada capa?
\item (10 pts) Cree una variable $k>2.0$. Con esta cree un nuevo array
  de la forma \texttt{img**k}. Grafique con \texttt{plt.imshow()}.
  En otra celda indique qué tipo de operación se está realizando.
\item (10 pts) Aumente el valor de \texttt{k} hasta poder ver claramente la
  imágen. ¿Cuál es el valor crítico de ``k'' que le permite ver el resultado?
\end{itemize}
Guarde el notebook con el resultado.

\section{Ejercicio 03 (40 pts) El Juego de la Vida de Conway}

Cada celda puede estar viva o muerta. Este será el estado de la celda. Cada celda tiene ocho celdas vecinas.

Todas las celdas evolucionan al mismo tiempo según tres reglas:

Una celda viva con 2 o 3 celdas vecinas vivas sigue viva.
Una celda muerta con exactamente 3 celdas vecinas vivas se convierte en una celda viva.
En los demás casos las celdas mueren o siguen muertas.

\begin{itemize}
\item (20 pts) Cree un array de ceros de $10 \times 10$. Defina una función
  que haga evolucionar el sistema según las reglas de Conway.
  Pruebe con
  \begin{lstlisting}[language=Python, caption=Array de prueba.]
A[3,3] = 1
A[3,4] = 1
A[3,5] = 1

A[6,6] = 1
  \end{lstlisting}
  y déjelo evolucionar durante 10 ciclos.
\item (10 pts) Ahora extienda el sistema a un array de $20\times20$, inicie aleatoriamente con una probabilidad p=0.4 de obtener un uno.
\item (10 pts) Deje evolucionar el sistema por 40 ciclos. 
\end{itemize}

\end{document}
