\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{hyperref}
 
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour}, commentstyle=\color{codegreen}, keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray}, stringstyle=\color{codepurple}, basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false, breaklines=true, captionpos=b, keepspaces=true, numbers=left,                    
    numbersep=5pt, showspaces=false, showstringspaces=false, showtabs=false,tabsize=2
}
\lstset{style=mystyle}

\title{Tarea 08}
\author{fl.gomez10 at uniandes.edu.co}
%\date{March 2019}

\begin{document}

\maketitle

Horario de atención: Principalmente de 2:00pm a 5:00pm en la oficina i-109.
También se pueden enviar dudas al correo electrónico.
Entregar la carpeta de trabajo en un archivo comprimido \texttt{hw09-username.tar}
antes de finalizar la clase. 

Trabaje iniciando  sesión en la máquina virtual en línea
\href{https://mybinder.org/v2/gh/ComputoCienciasUniandes/FISI2026-201910/master?urlpath=lab}{mybinder.org/}
\footnote{\url{https://mybinder.org/v2/gh/ComputoCienciasUniandes/FISI2026-201910/master?urlpath=lab}}. 


\section{Ejercicio 1 (60 puntos) Trabajo en Casa - Ceros de las funciones de Bessel}

Las funciones de Bessel
\footnote{Pueden echarle una ojeada a Wikipedia en \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Bessel_function}}
son muy importantes en física para describir problemas con simetría
axial. Pueden describir la forma de una membrana de un tambor cuando suena, el potencial
eléctrico dentro de cavidades cilíndricas por mencionar algunos problemas físicos.
En este ejercicio utilizaremos una librería que calcula las funciones de Bessel.
Esta tarea está fuertemente basada en el vídeo 12.

\subsection{Importando la librería SciPy (10 pts)}
Esta librería tiene herramientas de alto turmequé en física. Vamos a invocar la función de
Bessel $J_\nu(x)$. Inicie un nuevo notebook con el botón a la derecha (new $\rightarrow$ Python3).
En la primera celda importe numpy, matplotlib.plt y scipy.special

\begin{lstlisting}[language=Python]
import numpy as np
import matplotlib.pyplot as plt
import scipy.special as sp
\end{lstlisting}

En la segunda celda un array tipo linspace $x$ entre 0 y 20.
Genere un segundo array $y=J_\nu(x)$, con $\nu = 1$.
\begin{lstlisting}[language=Python]
x = np.linspace(0,20)
y = sp.jv(1,x)
\end{lstlisting}

Grafique en la tercera celda $x$ vs $y$.
\begin{lstlisting}[language=Python]
plt.title(Funcion de Bessel de primer orden)
plt.plot(x,y)
plt.grid(True)
plt.axhline(y=0, color="black")
plt.axvline(x=0, color="black")
\end{lstlisting}

\subsection{Buscando ceros por barrido (25 pts)}
Implemente un algoritmo para buscar ceros a través de cambio de signo
en la función mientras se hace barrido en $x$ desde cero hasta veinte.
OMITIR $x=0$.

\begin{itemize}
\item El algoritmo debe barrer el dominio de $x$ en pequeños pasos pequeños.
\item El algoritmo debe decir si encuentra ceros a partir del cambio de
  signo de la función
\item El algoritmo debe encontrar los ceros con un error no mayor a 0.01
\end{itemize}
Preferiblemente, que no sea una copia del código en el vídeo. Entienda
el método y escriba su propia versión.

\subsection{Buscando ceros por bisección (25 pts)}
OMITIR $x=0$.
\begin{itemize}
\item El algoritmo puede empezar a buscar cerca (a 0.5 unidades) de los
  ceros que encontró en el punto anterior.
\item El algoritmo debe dividir el rango entre dos partes, e identificar
  en qué momento cambia la función de signo para aceptar el rango
  donde se hace el cambio de signo y rechazar el dominio donde no
  cambió la función de signo. Esta parte debe ser repetirse hasta
  encontrar el cero dentro del error propuesto (0.0001)
  $|f(x)| < 0.0001$
\item El algoritmo debe encontrar los ceros que encontró en el punto
  anterior.
\item El algoritmo debe reportar cuántqs iteraciones requiere para
  encontrar cada uno de los ceros en el dominio.
\end{itemize}
Preferiblemente, que no sea una copia del código en el vídeo. Entienda
el método y escriba su propia versión.

\section{Ejercicio 2: Método de Newton-Raphson. (40 pts) Trabajo en Clase}

Escribir un algoritmo que busque los ceros de la función de Bessel
$J_1(x)$ entre 0 y 20. OMITIR $x=0$.

\begin{itemize}
\item El algoritmo debe utilizar los mismos puntos de partida que en el
  punto anterior, cercanos a los ceros.
\item El algoritmo debe calcular la derivada de la función en el punto
\item A partir de la derivada, debe buscar el intersecto de la recta tangente
  al punto donde se calculó la derivada.
\item Una vez se tiene el intersecto, se evalúa la función, se repite el
  procedimiento hasta que el error sea inferior a 0.0001.
  $|f(x)| < 0.0001$
\item Indicar cuántas iteraciones se requieren para que este método
  encuentre cada uno de los ceros.
\end{itemize}

\end{document}
